
2009-12-27T01:43:0Z
politika
DSP Genel Başkanı Masum Türker, ‘’Ankara’yı Atatürk’e ve Türkiye’ye layık, çağdaş bir başkent haline getirmek, hak etmediği zihniyetlerin yönetiminden ve onların bilinçli olarak sürdürdüğü tahribattan kurtarmak, DSP için çok önemli bir sorumluluktur’’ dedi.Atatürk’ü ve arkadaşlarını, Ankara’ya gelişlerinde büyük ilgi ve coşkuyla karşılayan Ankaralıların, mücadelenin her aşamasında büyük özveride bulunarak Kurtuluş Savaşı’nın zaferle taçlanmasına katkı sağladıklarını ifade eden Türker, TBMM’nin açılışıyla Cumhuriyet tarihindeki önemli rolünü pekiştiren Ankara’nın, modern Türkiye’nin doğuşuna tanıklık ettiğine ve Türkiye Cumhuriyeti’nin başkenti olarak pek çok çağdaş devrimin temelinin atıldığı merkez olduğuna işaret etti.Atatürk’ün, Kurtuluş Savaşı’nın, en iyi Ankara’dan yönetileceği inancında olduğunu vurgulayan Türker, şunları kaydetti:Sahipsiz kaldı‘’Ancak günümüzde Ankara, Türkiye’yi ve Cumhuriyet rejimini tahrip etmek isteyenlerin göz diktiği bir merkez haline gelmiştir. 27 Aralık, Ankaralılar için ‘bayram’ olarak kutlanması gereken bir günken, milli mücadelenin merkezi Ankara’ya, yanlış yönetim anlayışı yüzünden hak ettiği değer verilmemektedir. Ankara, sahipsiz kalmış, kimliksiz bir yapıya büründürülmüştür. Ankara, günümüzde diğer ülkelerin başkentleri ve onların ekonomileriyle yarışabilir, onlarla karşılaştırılabilir olmaktan uzaklaştırılmıştır. 2 37 30 0
